\documentclass[a4paper,12pt]{extarticle}
\input{../preamble}  
\newtheorem{theorem}{Утв.}[section]
\usepackage{beton}
\usepackage{euler}
\usepackage[T1]{fontenc}

\begin{document}
	
	\input{./title}	
	\setcounter{page}{2}
	\tableofcontents
	\newpage
	
	\section{Марковские процессы}
	\subsection{Дискретные марковские цепи}
	\textbf{Определение} Процесс, протекающий в некоторой системе $X$, называется
	\textit{марковским} или процессом без последствия, если для каждого момента времени
	поведение системы в будущем зависит только от состояния системы в данный
	момент и не зависит от того, каким образом система пришла в это состояние.
	
	\textbf{Определение} Марковский случайный процесс с дискретными состояниями
	и дискретным временем называют \textit{дискретной марковской цепью}.
	\subsubsection{Упражнение 2.11}
	Повторите вычисления из примера 2.15 для человека, первоначально живущего
	в районе $W$, установив другие вероятности $a$ и $b$ и время жизни человека.
	
	Пример 2.15: Рассмотрим изолированный город с постоянным населением, живущим
	в двух районах $E$ и $W$, и предположим, что в любом данном году жители $E$
	движутся независимо друг от друга с вероятностью a в W и также жители $W$
	имеют тенденцию двигаться с вероятностью $b$ в $E$. Берем $E$ как первый
	район и $W$ как второй. Матрица переходов данной марквоской цепи для
	распределения вероятностей $[p_E \text{ } p_W]$ имеет вид:
	\[
	\Gamma = 
	\begin{bmatrix}
	1 - a && a \\ b && 1 - b
	\end{bmatrix},
	\]
	здесь $p_E, p_W$ --- это вероятность того, что в данный момент человек
	находится в районе $E$ и $W$ соотвественно; $a$ --- вероятность переехать на
	текущем такте из района $E$ в $W$; $b$ --- вероятность переехать на текущем
	такте из района $W$ в $E$. Положим $a = 0.1$ и $b = 0.01$ в описанной выше цепи Маркова и рассмотрим
	человека, первоначально живущего в районе $E$ города. Используя двухточечный
	случайный генератор чисел, будем моделировать шаг за шагом ежегодный район
	места жительства этого человека за $80$ лет, используя $100$ типовых траекторий.
	Оценим вероятности проживания этого человека в районе $E$ и $W$.
	
	\textbf{Решение:} В начальный момент времени человек живет в $W$. Положим
	$a = 0.02$ $b = 0.4$. И будем моделировать ежегодный район места жительства
	человека в течении $20$ лет. И используя $100$ типовых траекторий оценим
	вероятность проживания человека в районе $E$ и $W$.
	
	Ниже приведен программный код, который вычисляет искомые вероятности. А так же
	приведена таблица результатов пяти численных экспериментов.
	
	\begin{figure}[H]
		\center{\includegraphics[scale=0.6]{2_11_1.png}}
	\end{figure}
	
	\begin{center}
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			№     & 1     & 2     & 3     & 4     & 5 \\
			\hline
			$p_E$ & 0.951 & 0.957 & 0.969 & 0.946 &  0.933\\
			\hline
			$p_W$ & 0.049 & 0.043 & 0.031 & 0.054 &  0.067\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}

	На данной таблице мы можем видеть, что человек по прошествии двадцати лет
	гораздо с большей вероятностью окажется в районе $E$, нежели в районе $W$.
	Данный результат был ожидаем поскольку значения $a$ и $b$ были выбранные
	так, что вероятность остаться в района $E$, составляла $0.98$. Поэтому
	человек однажды переехав в район $E$ на каждом следующем году имел большую
	вероятность остаться в $E$.
	 
	\subsubsection{Упражнение 2.12}
	Рассмотрим марковскую цепь с двумя состояниями $ Е1 $ и $ Е2 $ с
	матрицей вероятностей перехода:
	\[
	P = 
	\begin{bmatrix}
	\frac{1}{3} && \frac{2}{3} \\ \frac{1}{2} && \frac{1}{2}
	\end{bmatrix},
	\]
	С помощью особого устройства
	случайного выбора мы выбираем состояние, с которого начинается процесс. Это
	устройство выбирает $ E1 $ с вероятностью $\frac{1}{2}$ и $ E2 $ с
	вероятностью $\frac{1}{2}$. \textbf{Требуется:}
	\begin{enumerate}
		\item найти вероятность того, что после первого, шага этот процесс перейдет в
		состояние $E1$
		\item то же самое для случая, когда это устройство выбивает $ E1 $ с
		вероятностью $\frac{1}{3}$ и $ E2 $ с вероятностью $\frac{2}{3}$
	\end{enumerate}

	\textbf{Решение 1):}
	Обозначим за $p(0)$ --- вектор вероятностей системы в начальный момент времени. По условию 
	\[
	p(0) = \begin{bmatrix}
	\frac{1}{2} && \frac{1}{2}
	\end{bmatrix}
	\].
	Пусть $p_1(1)$ --- искомая вероятность того, что после первого шага процесс перейдет в
	состояние $E1$. Введем следующие две гипотезы $H_1, H_2$ --- в начальный момент времени процесс находился в состоянии $E1$ и $E2$ соответственно. Вероятности этих гипотез соответствуют компонентам вектора $p(0)$. Пусть событие $A$ --- после первого шага процесс перешел в состояние $E1$. По формуле полной вероятности получаем:
	\[
	p_1(1) = \Pr(A) = \Pr(A|H_1) \Pr(H_1) + \Pr(A|H_2) \Pr(H_2)
	\]
	Значение условных вероятностей в последнем выражении мы можем получить из матрицы переходов. Таким образом получаем:
	\[
	p_1(1) = \Pr(A) = \Pr(A|H_1) \Pr(H_1) + \Pr(A|H_2) \Pr(H_2) = \frac{1}{3} \text{ } \frac{1}{2} + \frac{1}{2} \text{ } \frac{1}{2} = \frac{5}{12}
	\]
	Итак, вероятность того, что после первого шага процесс перейдет в
	состояние $E1$ равняется $\frac{5}{12}$. Заметим, что данный ответ, мы могли получить сразу умножив вектор $p(0)$ на матрицу $P$. Действуя таким способом искомый ответ содержался бы в первой компоненте полученного вектора.
	
	\textbf{Решение 2:} Теперь вектор $p(0)$ имеет вид:
	\[
	p(0) = \begin{bmatrix}
	\frac{1}{3} && \frac{2}{3}
	\end{bmatrix}
	\]
	Найдем вектор вероятностей системы после первого шага:
	\[
	p(1) = p(0) \text{ } P = 
	\begin{bmatrix}
	\frac{1}{3} && \frac{2}{3}
	\end{bmatrix}
	\begin{bmatrix}
	\frac{1}{3} && \frac{2}{3} \\ \frac{1}{2} && \frac{1}{2}
	\end{bmatrix} = 
	\begin{bmatrix}
	\frac{4}{9} && \frac{5}{9}
	\end{bmatrix}
	\]
	Таким образом, вероятность того, что после первого шага процесс перейдет в
	состояние $E1$ равняется $\frac{4}{9}$
	\subsubsection{Упражнение 2.13}
	Погода на некотором острове через длительные периоды
	времени становится то дождливой (состояние $e1$), то сухой (состояние $e2$).
	Вероятности ежедневных изменений заданы матрицей:
	\[ P = 
	\begin{bmatrix}
	0.8 && 0.2 \\ 0.4 && 0.6
	\end{bmatrix}
	\]
	\textbf{Вычислить:}
	\begin{enumerate}
		\item матрицы прогноза погоды на данном острове на три дня вперед
		\item вероятность солнечной погоды в ближайшую субботу, если в среду погода
		была дождливой.
	\end{enumerate}

	\textbf{Решение 1):} Обозначим за $P_3$ матрицу прогноза погоды на данном острове на три дня вперед. Это такая матрица, которая связывает вектора вероятностей системы $p(i)$ и $p(i + 3)$.
	Нам известна матрица перехода $P$, а для нее справедливы соотношения:
	\[
	\begin{aligned}
	p(i + 1) &= p(i) \text{ } P \\
	p(i + 2) &= p(i + 1) \text{ } P  \\
	p(i + 3) &= p(i + 2) \text{ } P \\
	\end{aligned}
	\]
	Из данных соотношений получаем, что
	\[
	p(i + 3) = p(i) P^3
	\]
	Cледовательно, искомая матрица $P_3$ равняется:
	\[
	P_3 = P^3 = 
	\begin{bmatrix}
	0.8 && 0.2 \\ 0.4 && 0.6
	\end{bmatrix}^3
	=
	\begin{bmatrix}
	0.688 && 0.312 \\ 0.624 && 0.376
	\end{bmatrix}
	\]
	
	\textbf{Решение 2):} Пусть $p(0)$, $p(3)$ --- вектор вероятностей дождливой и солнечной погоды в среду и в субботу соответсвенно. Так как в среду погода была дождливой, то вектор $p(0)$ запишется следующем образом:
	\[
	p(0) = 
	\begin{bmatrix}
	1 && 0
	\end{bmatrix}
	\]
	Поскольку между средой и субботой проходит ровно 3 дня, то для получения искомой компоненты вектора $p(3)$ удобно воспользоваться уже найденной нами матрицей $P_3$:
	\[
	p(3) = p(0) \text{ } P_3 = 
	\begin{bmatrix}
	1 && 0
	\end{bmatrix}
	\begin{bmatrix}
	0.688 && 0.312 \\ 0.624 && 0.376
	\end{bmatrix} =
		\begin{bmatrix}
	0.688 && 0.312
	\end{bmatrix}
	\]  
	Таким образом, вероятность солнечной погоды в ближайшую субботу, если в среду погода
	была дождливой, равняется $0.312$
	\subsection{Эргодические марковские цепи}
	\textbf{Определение} Однородная простая цепь Маркова называется \textit{эргодической}, если  для любых двух состояний $i$, $j$ этой цепи справедливо равенство:
	\[
	\lim_{k\to \infty}p_{ij}(k\tau) = p_j
	\] 
	\subsubsection{Упражнение 2.14}
	Составить алгоритм и программу, реализующие решение предложенной задачи.
	
	\textbf{Задача:} Рассматривается следующий сценарий. Нужно пройти лесом 10 км в восточном направлении по возможности точно (потому что там на дороге, идущей с севера на юг, находится автобусная остановка). Средством навигации является магнитный компас с ценой деления шкалы 50, а само движение состоит в том, что примерно на расстоянии 100 м в восточном направлении замечается ориентир. По достижении одного ориентира замечается следующий, и так примерно 100 раз. Спрашивается, с ошибкой какого порядка величины возможен выход в заданную точку на дорогу, а в частности, - надо ли учитывать магнитное склонение, которое составляет величину тоже порядка 50.
	
	\textbf{Решение:} Пусть $\xi_i$ --- случайная величина характеризующая величину ошибки (в радах) определения ориентира на $i$-ом шаге. Также будем полагать, что для разных ориентиров $\xi_i$ независимы и одинаково распределены. Пусть $X_i$ --- величина отклонения от теоритического пути (в метрах) на $i$-ом ориентире. Не трудно видеть, что 
	\[
	\label{tour}
	\left\{
	\begin{aligned}
	X_{0} &= 0 \\
	X_i &= X_{i - 1} + 100\sin{\xi_{i + 1}} && i = 1, 2, \dots
	\end{aligned}
	\right.
	\]
	Если принять $X_i$ за состояние системы, то полученное нами выражение \eqref{tour} задает марковскую цепь, так как каждое следующие состояние получается путем прибавления к текущему состоянию новой независимой случайной величины. Заметим, что для нашей системы, процесс останавливается, когда проекция  пройденного нами пути на восточное направление становится равной $10$ км. т.е. наш нужно выбирать новый ориентир до тех пор, пока выполняется неравенство:
	\[
	100 \sum_{i = 1}^{N} \cos{\xi_i} \leqslant 10000 \Rightarrow \sum_{i = 1}^{N} \cos{\xi_i} \leqslant 100
	\]
	Будем полагать, что $\xi_i \backsim \mathscr{N}(0, \sigma^2)$. Наша состоит в том, чтобы понять каким должно быть среднее отклонение компаса $\sigma$, чтобы нам все равно удалось прийти в пункт назначения. При этом близость к пункту назначения определяется значением $X_n$.
	
	Для решения этой задачи, был написать программный код приведенный ниже.
	\begin{figure}[H]
		\center{\includegraphics[scale=0.4]{2_14_1.png}}
	\end{figure}
	После проведение серийных численных экспериментов удалось посчитать среднее значение отклонения от заданного пути (в метрах) при различных значениях СКО ошибки компаса $\sigma$ (в радианах). Результаты приведены ниже в таблице:
	
	\begin{center}
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
			\hline
			$\sigma$ & $1.16$ & $0.08$ & $0.04$ & $0.02$ \\
			\hline
			$E X_n $ & $776.8$ & $60.6$ & $30.2$ & $16.3$\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	Из таблицы видно, что когда ошибка компаса составляет $0.08$ рад ($\approx 5^o$), мы приходим в $60.6$ метрах от места назначения, что для определенной местности может оказаться довольно неточным результатом. Когда ошибка компаса меньше, то и отклонение от места прибытия меньше, но рассматривать случай когда ошибка компаса имеет величину меньше пяти градусов не имеет смысла, поскольку на самом компасе единицы деления расположены друг от друга на 5 градусов. \textbf{Вывод}: если во времени пути не делать никакую корректировку выдаваемых компасом измерений, то мы отдалимся от нужного места прибытия на несколько десятков метров.
	\subsubsection{Упражнение 2.15}
	Тот же самый сценарий, но вместо магнитного компаса используется гирокомпас, ошибка которого (из-за ускорений при движении) нарастает, как сумма независимых случайных величин (а ориентиры пусть замечаются точно по этому компасу, т.е. с ошибкой, равной ошибке компаса). Каким должно быть стандартное отклонение для нарастания этой ошибки (за
	время перехода от одного ориентира к следующему), чтобы результат был не
	хуже, чем для магнитного компаса?
	\textbf{Решение:} В отличии от предыдущей задачи величина ошибки $\xi_i$ определяется другим образом, а именно: 
	\[
	\xi_i = \sum_{k = 1}^{i}\eta_k,
	\]
	где $\eta_i$ --- н.о.р с распределением $\mathscr{N}(0, \sigma^2)$. В остальном задача аналогична предыдущей и в частности выражение \eqref{tour} справедливо. Код для решения данной задаче приведен ниже.
	\begin{figure}[H]
		\center{\includegraphics[scale=0.4]{2_15_1.png}}
	\end{figure}
	После проведения численного эксперимента было установленно, что при $\sigma = 0.08$ ($\approx 5^o$) отклонение от пункта назначения с гирокомпасом составляет $X_n = 13848.7$. Что значительно превосходит отклонение при такой же ошибке с магнитным компасом. Посредством проведения численных экспериментов было установленно, что для того, величина отклонения от места назначения с использованием гирокомпаса имела такой же порядок, что и величина отклонения при использовании магнитного компаса с ошибкой $\sigma = 0.08$, необходимо, чтобы ошибка гирокомпаса была порядка $\sigma = 0.001$.
    \subsubsection{Упражнение 2.16}
    Будем измерять ошибку компаса с точностью до $10$. Тогда
    состояниями цепи будут вершины правильного $360$-угольника, вписанного в
    окружность. Допустим, что за единицу времени можно из одной вершины
    перейти в одну из соседних с одной и той же вероятностью $0.5$. Будет ли такая
    цепь эргодичной?
    \textbf{Решение:}
    Для того, чтобы дать ответ на поставленный вопрос приведем ряд определений.
    
    \textbf{Определение} Состояния $i$ и $j$ марковской цепи называются \textit{сообщающимися}, если существует ненулевая вероятность перехода за конечное время из состояния $i$ в $j$, и существует ненулевая вероятность перехода за конечное время из состояния $j$ в $i$.
    
    \textbf{Определение} Марковская цепь называется \textit{неприводимой}, если любые два её состояния являются сообщающимися.
    
    \textbf{Определение} Состояние марковской цепи называется \textit{периодическим}, если множество дискретных моментов времени, в которых существует ненулевая вероятность, того, что система останется в данном состоянии, имеет наибольший общий делитель больше единицы.
    
    \textbf{Определение} Марковская цепь в которой отсутсвуют периодические состония, называется непериодической.
    
    В нашем случае вероятность остаться в состоянии, в котором цепь уже находится, равна нулю, поэтому рассматриваемая цепь является непериодической. И также в силу физического описания системы очевидно, что наша марковская цепь является неприводимой.
    
    Известна теорема \cite{BocharovPage31}.
    
    \textbf{Эргодическая теорема для конечной цепи Маркова}. Любая неприводимая непериодическая цепь Маркова с конечным множеством состояний является эргодической. Предельные вероятности $p_i$ $i = 1, 2, \dots, n$ определяются как единственное решение системы:
    \[
    \label{ergo}
    \left\{
    \begin{aligned}
    \vec{p} \vec{1} &= 1 \\
        \vec{p} P  &= \vec{p}
    \end{aligned}
    \right.
    \]
    где $P$ --- матрица переходов цепи.
    
    Ниже приведен программный код, который конструирует матрицу переходов $P$ для рассматриваемой задачи и решает систему \eqref{ergo} для нахождения предельных вероятностей.
    \begin{figure}[H]
    	\center{\includegraphics[scale=0.5]{2_16_1.png}}
    \end{figure}

	\begin{figure}[H]
	    \center{\includegraphics[scale=0.4]{2_16_2.png}}
    \end{figure}
    Как видно из результатов работы программы, стационарные вероятности пребывания в любом из состоянии цепи одинаковы, это означает, что по прошествии длительного периода времени цепь равно вероятно может пребывать в любом из своих состояний. На физическом уровне это означает, что по прошествии длительно периода времени ошибка компаса равновероятно может принимать любое значение от $0$ до $360$ с шагом $10$.
	\subsubsection{Упражнение 2.17}
	Допустим, что за единицу времени можно перейти в одну из
	соседних вершин с вероятностью $\frac{1}{3}$ и с той же вероятностью остаться на месте.
	Будет ли такая цепь эргодичной? Найти ее стационарное распределение. Есть ли
	какая-нибудь польза от эргодической теоремы для оценки точности навигации по
	гирокомпасу?
	
	\textbf{Решение:} Очевидно, что данная марковская цепь также как и в предыдущем примере является неприводимой. Поскольку находясь в каждом конкретном состоянии, есть ненулевая вероятность остаться в этом состоянии, то значит множество $N_i$ из определения периодического состояния содержит число 1, следовательно наибольший общий делитель всех чисел этого множества будет заведомо равен 1, отсюда получаем, что все состояния не являются периодическими. Значит рассматриваемая нами цепь Маркова является непериодической, неприводимой с конечным числом состоянии, следовательно по эргодической теореме она является эргодической. 
	
	Ниже приведен код, который вычисляет стационарное распределение рассматриваемой системы. В результате работы программы было получено стационарное распределение, которое совпало со стационарным распределением из прошлого примера.
	
	\begin{figure}[H]
		\center{\includegraphics[scale=0.6]{2_17_1.png}}
	\end{figure}

	\begin{figure}[H]
	    \center{\includegraphics[scale=0.4]{2_17_2.png}}
    \end{figure}
	\section{Диффузионные процессы}
	\subsection{Вычисление винеровских интегралов}
	Процесс броуновского движения является диффузионным марковским процессом. Броуновское движение описывается винеровским случайным процессом.
	\textbf{Определение} Винеровский случайный процесс $W = \{W(t), t \geqslant 0\}$ --- это непрерывный гауссовский процесс с независимыми приращениями $W(0) = 0$, $M(W(t)) = 0$, $D(W(t) - W(s)) = t - s$, где $0 \leqslant s \leqslant l$.
	\subsubsection{Упражнение 2.18}
	Составить программу для выполения расчета винеровского
	интеграла: 
	\[
	\begin{aligned}
	\int\limits_{G} ||x||^2 d_W x = \frac{1}{4}, \text{ где} && ||x||^2 = \int\limits_{0}^{1} x^2(t) dt 
	\end{aligned}
	\] для N=10
	Повторить для N=30. Сравнить с известным точным значением
	\textbf{Решение:} Винеровский интеграл аппроксимируется методом Монте-Карло:
	\[
		\int\limits_{G} ||x||^2 d_W x \approx \frac{1}{N}\sum_{i = 0}^{N} ||\xi_{(s)}||^2,
	\]
	где $\xi_{(1)}(t), \xi_{(2)}(t), \dots, \xi_{(N)}(t)$ --- независимые реализации броуновских траекторий. Значение величин $||\xi_{(s)}||^2$ будем аппроксимировать следующем образом:
	\[
	\begin{split}
		||\xi||^2 = \frac{1}{12}[\xi^2(0) &+ 2\xi^2(\frac{1}{4}) + 2\xi^2(\frac{1}{2}) + 2\xi^2(\frac{3}{4}) +
	\xi^2(1) + \\ &+
	\xi(0)\xi(\frac{1}{4}) + \xi(\frac{1}{4}) \xi(\frac{1}{2}) + 
	\xi(\frac{1}{2})\xi(\frac{3}{4}) + 
	\xi(\frac{3}{4})\xi(1)]
	\end{split}
    \]
    
    А сами значения траектории $\xi(t)$ в точках деления отрезка $0$ до $1$ будем вычислять по формулам:
    \[
    \begin{aligned}
    \xi(1) &= 0.70711 \zeta_1 \\
    \xi\left(\frac{1}{2}\right) &= 0.5 \xi(1) + 0.35355 \zeta_2 \\
    \xi\left(\frac{1}{4}\right) &= 0.5 \xi\left(\frac{1}{2}\right) + 0.25 \zeta_3 \\
    \xi\left(\frac{3}{4}\right) &= 0.5 \left[\xi\left(\frac{1}{2}\right) + \xi(1)\right] + 0.25 \zeta_4
    \end{aligned},
    \]
    здесь $\zeta_i$ --- н.о.р со стандартным нормальным распределением.
    
    Ниже приведен программный код, который реализует описанный метод.
        	\begin{figure}[H]
    	\center{\includegraphics[scale=0.4]{2_18_1.png}}
    \end{figure}
    Результат работы программы при   $N = 10$:
    	\begin{figure}[H]
    	\center{\includegraphics[scale=0.6]{2_18_2.png}}
    \end{figure}
    Результат работы программы при  $N = 30$:
    	\begin{figure}[H]
    	\center{\includegraphics[scale=0.6]{2_18_3.png}}
    \end{figure}
    Видно, что с увеличением $N$ аппроксимация значения интеграла стала ближе к истинному значению равному $0.25$.
	\subsubsection{Упражнение 2.19}
	Решить упражнение $2.18$ первым способом
	\textbf{Решение:}
	Решение аналогично решению упражнения 2.18, изменяться только расчетные формулы для значений $\xi(t)$:
	\[
	\xi(t_i) = \xi_i + \sqrt{\frac{1}{8}}\zeta_i,
	\]
	где $\zeta_i$ --- н.о.р со стандартным нормальным распределением.
	
	Код реализующий данный метод представлен ниже:
        	\begin{figure}[H]
	\center{\includegraphics[scale=0.4]{2_19_1.png}}
\end{figure}
Результат работы программы при   $N = 10$:
\begin{figure}[H]
	\center{\includegraphics[scale=0.6]{2_19_2.png}}
\end{figure}
Результат работы программы при  $N = 30$:
\begin{figure}[H]
	\center{\includegraphics[scale=0.6]{2_19_3.png}}
\end{figure}
	Вновь наблюдаем увеличение качества аппроксимации с увеличением $N$.
	\subsection{Приближенное построение броуновских траекторий}
	Cтандартный винеровский процесс в
	распределении на любом конечном временном интервале аппроксимируется посредством
	ступенчатой случайной траектории следующим образом. Используя генератор пар случайных чисел, будем строить случайные
	значения $X_k$ принимающие значения $1, -1$ с равными вероятностями и определим:
	\[
	S_n(t^{(n)}_k) = (t_1 + t_2 + \dots + t_k)\sqrt{\Delta t}
	\]
	Который мы линейно интерполируем:
	\[
	S_n(t) = S_n(t^{(n)}_k) + \frac{t_k - t^{(n)}_k}{t^{(n)}_{k + 1}-t^{(n)}_{k}} \left(S_n(t^{(n)}_{k + 1}) - S_n(t^{(n)}_k)\right),
	\]
	при $t^{(n)}_k \leqslant t \leqslant t^{(n)}_{k + 1}$, $k = 0, 1, \dots n - 1$, $S_n(0) = 0$
	\subsubsection{Упражнение 2.20}
	Построить описанным методом броуновскую траекторию для случая $n = 50$ на отрезке от $0$ до $1$
	\textbf{Решение:}
	Ниже приведен программный код, и построенная с его помощью приближенная траектория броуновского движения. 
	        	\begin{figure}[H]
		\center{\includegraphics[scale=0.5]{2_20_1.png}}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\center{\includegraphics[scale=0.6]{2_20_2.png}}
	\end{figure}

    \newpage
	\bibliographystyle{utf8gost705u}  %% стилевой файл для оформления по ГОСТу
	\bibliography{biblio}     %% имя библиографической базы (bib-файла) 
\end{document}